[理性討論] 點解要撐Uber

的士佬係仆街，但人地比錢攞牌交稅揸車
Uber 係私人機構，市值700億美金，
走法律罅賺錢比人告，真心唔明有乜野好撐

係撐就撐修例放寬Fintech 、金融條例管制，
容許自動駕駛車，加快推動電動車，推動巴士改用電改善空氣
依啲就真係推動科技發展啦

因為10個的士9個服務差手車差揀客

點解因為私人公司就唔撐 作為消費者梗係想有多個選擇，尤其係香港奉行自由市場

唔鐘意益啲仆街的士佬唔得咩
佢攞正牌有交稅 唔代表佢好 唔代表要比錢佢賺

撐Uber 就唔可以撐其他科技發展？

重有作為消費者，的士佬個牌幾貴關我咩事？
我只係知班的士佬幾咁劣

因為憎的士狗

我想睇的士狗仆街

今日坐的士，個的士佬收多5毫子專登唔找
我最後冇追，因為我唔計較呢少少錢 但呢個行為絕對令我反感

點解要坐冇氣袋 Comfort ?

我只係睇服務，完！

當你有7個人私士比唔到service 我，我可以call 架Uber Black 7 seater

上架的士危險到係highway 玩電話落order 仲可以手寫埋。我上架uber 人地專心揸車有電話仲cut 埋人線。

點比

唔係撐uber 只係唔想濕鳩政府限制其他競爭者進入市場，維護利益者

最憎一台獨大

因為想過海

weekend 夜晚的士狗例牌落旗

兜路，近又黑面乜柒都齋

on9
如果你有成日坐一定唔會咁講
有d的士佬係好，冇問題
但一到繁忙時間又唔過海，又尻
個個星期d人去偏僻地方小費加成150蚊都未必call到一架

uber有加成但都冇咁撚過份

脂肪粒

車又靚過的士
平又平過的士
服務又好過的士
又唔駛受d的士佬面色
諗唔到點解唔揀uber

反而fb 果個uber grp
d 司機狂屌uber 食水深
個個都想uber 仆街

點解撐uber? 咁有冇諗過點解uber犯法？ 因為法例過時囉！ 正苦成日話撐科技發展，然後啲法律就一直唔跟住個年代更新，搞到d科技發展受到阻力，香港一味剩係靠金融，係咪金融賺到錢就夠？科技就唔L重要，其他野都唔洗發展？正苦剩係識得做埋d 9屎野去整走d有利我地小市民嘅野，我地想有得揀正苦就唔比我地揀

駁唔到

「拒載，是對緣份的嘲諷。繞路，是對感情的執著。」- 拒載大師

「唔識路喎！」「唔過海喎！」
的士司機瀟灑地手握軚盤，無情地主宰道路的命運、乘客的命運。

白牌賊匪只懂用虛偽新車涂毒人心，
的士司機卻能以經典音樂洗滴心靈。

紅色的跑車，像是帶著神秘；
冚旗的咪錶，彷彿隱藏貞操。

福特的士，舒適同價但不載客；
潛龍勿用，這樣玄妙你懂不懂。

用 APP 叫車有如電召銷魂，一買一賣過後各走各路，恩斷義絕。
相反，在街上隨緣截車，經歷多番情感衝激才能上車；
下車付錢時被強制收多一蚊幾毫，為旅程留下牽絆的印記，何其浪漫。

非法載客取酬無第三者保險，
泥鯭的團購送客義薄雲天，第三者、第四者、甚至第七者都能感受到司機的愛！

「唔過海」是仁的表現，欺山莫欺水，欺人莫欺心；渡海有違天性。
「交更呀」是義的表現，防風氏後至，禹殺而戮之；遲到自古是罪。
「行兩步」是禮的表現，只聞車避城，豈聞城避車；人要謙虛自省。
「唔識路」是智的表現，知之為知之，不知為不知；賢者心明如鏡。

的士傳承香港文化，司機有品味有智慧敦厚可靠。
即使你口裡說不，趕時間的話身體卻會誠實上車。

的士狗仆街，完